[{"Spe_id":"1","Spe_titre":"ATTENDS !","Spe_annee":"2016","Spe_mes":"Laurent Sall\u00e9e","Spe_acteur":"Laurent Sall\u00e9e                                                                                                                                                                                                                        ","Spe_cie":"Circus Nout P\u00e9i (R\u00e9union)","Spe_duree":"45","Spe_Lang":"Fr","Spe_public":"tout","Spe_affiche":"Attends.jpg","Spe_resume_court":"Jean-Louis Grinds\u00e8l a encore rat\u00e9 le bus... Mais loin d'\u00eatre agac\u00e9, il attend le suivant ...","Spe_resume_long":"Jean-Louis Grinds\u00e8l a encore rat\u00e9 le bus...Mais loin d'\u00eatre agac\u00e9, il attend le suivant. Assis sur un banc, Jean-Louis, qui ne manque pas une occasion de prendre du bon temps, laisse alors libre court \u00e0 son imagination. \r\nAvec son ami Doudou, une peluche, il rit aux \u00e9clats, s'amuse de la pluie et s'invente d'\u00e9tranges danses o\u00f9\u00b9 les objets prennent vie...","Gre_code":"3"},{"Spe_id":"3","Spe_titre":"AU BORD DE L'EAU","Spe_annee":"2016","Spe_mes":"Eve Bonfanti et Yves Hunstad","Spe_acteur":"Eve Bonfanti\r\nYves Hunstad                                    ","Spe_cie":"La Fabrique Imaginaire (Belgique)","Spe_duree":"80","Spe_Lang":"Fr","Spe_public":"tout","Spe_affiche":"Au_bord_de_leau.jpg","Spe_resume_court":"Deux si\u00e8ges sagement pos\u00e9s derri\u00e8re une table...et un \u00e9tang.            ","Spe_resume_long":"Deux si\u00e8ges sagement pos\u00e9s derri\u00e8re une table...et un \u00e9tang. Le d\u00e9cor est camp\u00e9, la lecture de la pi\u00e8ce peut commencer. Mais attention, les deux acteurs, Eve Bonfanti et Yves Hunstad, vont vous embarquer dans un trompe l'oeil permanent. Qui parle? Qui est devant vous ?            ","Gre_code":"7"},{"Spe_id":"2","Spe_titre":"AVENUE ZERO","Spe_annee":"2016","Spe_mes":"Vincent Legrand et Denis Bonnetier","Spe_acteur":"                                    ","Spe_cie":"Th\u00e9\u00e2tre des Alberts","Spe_duree":"50","Spe_Lang":"Fr","Spe_public":"tout","Spe_affiche":"AvenueZero.jpg","Spe_resume_court":"Avenue Z\u00e9ro, c'est l'instant z\u00e9ro, celui o\u00f9 tout commence.                                    ","Spe_resume_long":"Avenue Z\u00e9ro, c'est l'instant z\u00e9ro, celui o\u00f9 tout commence.\r\nC'est l'histoire d'une ville qui se vide. Cinq individus, perch\u00e9s sur le fil de leur solitude, finiront par se regarder, se retrouver afin d'\u00e9crire une nouvelle page.\r\nTenir dans ses mains la fragilit\u00e9 du monde. Il suffit d'un souffle et la valse humaine, enfin, reprend son temps.                                    ","Gre_code":"1"},{"Spe_id":"4","Spe_titre":"BIG ONE","Spe_annee":"2016","Spe_mes":"Sergio Grondin et Lucie le Renard","Spe_acteur":"Sergio Grondin\r\nLucie le Renard                        ","Spe_cie":"Athelier th\u00e9\u00e2tre du college Achile Grondin et Karambolaz","Spe_duree":"50","Spe_Lang":"Fr","Spe_public":"tout","Spe_affiche":"Everest.jpg","Spe_resume_court":"Janvier 2015, la R\u00e9union subit un cyclone d'une rare violence, baptis\u00e9 Big One...                        ","Spe_resume_long":"Janvier 2015, la R\u00e9union subit un cyclone d'une rare violence, baptis\u00e9 Big One le m\u00e9t\u00e9ore ravagera l'\u00eele pendant toute une semaine. Coinc\u00e9s par les crues sur un \u00eelet des hauteurs de Saint-Joseph, une vingtaine d'adolescents affrontent ensemble les vents violents et les pluies torrentielles. Un moment qui marquera \u00e0\u00a0 jamais leur vie.                        ","Gre_code":"1"},{"Spe_id":"5","Spe_titre":"COMMENT \u00c9POUSER UN MILLIARDAIRE","Spe_annee":"2016","Spe_mes":"Audrey Vernon","Spe_acteur":"Audrey Vernon                                    ","Spe_cie":"Yescomon (M\u00e9tropole)","Spe_duree":"90","Spe_Lang":"Fr","Spe_public":"tout","Spe_affiche":"Comment_\u00e9pouser_un_milliardaire.jpg","Spe_resume_court":"Pour ceux qui doutent de la po\u00e9sie des pages saumons du Figaro et ceux qui la go\u00fbtent, pour ceux qui ont compris qu'il y a davantage de b\u00e9n\u00e9fices \u00e0 \u00e9pouser un milliardaire","Spe_resume_long":"Pour ceux qui doutent de la po\u00e9sie des pages saumons du Figaro et ceux qui la go\u00fbtent, pour ceux qui ont compris qu'il y a davantage de b\u00e9n\u00e9fices \u00e0 \u00e9pouser un milliardaire qu'\u00e0 travailler pour lui ou acheter ses produits, pour tous ceux-l\u00e0, une candide fianc\u00e9e, lors de son enterrement de vie de jeune fille, prodigue quelques conseils, d\u00e9taille la m\u00e9canique du capitalisme mondialis\u00e9 et de l\u2019explosion des in\u00e9galit\u00e9s\u2026\r\n\u00ab Comme dit mon futur mari, il faut prendre l\u2019argent l\u00e0 o\u00f9 il est : chez les pauvres. Ils n\u2019ont pas beaucoup d\u2019argent, mais il y a beaucoup de pauvres... \u00bb\r\nDerri\u00e8re son apparente na\u00efvet\u00e9 se cache cependant une fine lectrice de Marx au sourire bien ac\u00e9r\u00e9. Chaque \u00e9lu de la liste de Forbes ou du CAC40 en prendra pour son grade, et Audrey Vernon, alchimiste \u00e9conomique, r\u00e9ussit \u00e0 se saisir de sujets graves pour les rendre dr\u00f4les.                                  ","Gre_code":"1"},{"Spe_id":"6","Spe_titre":"CYRANO DE BERGERAC","Spe_annee":"2016","Spe_mes":"Edmon Rostant","Spe_acteur":"20 lyc\u00e9ens de Pierre Poivre, Liceo Statale Ischia, de la Kaufm\u00e4nnische Schile d'Heudenheim et de B\u00e0lint M\u00e0arton Alt\u00e0l\u00e0nos Iskola \u00e9s K\u00f6z\u00e9piskol de Budapest                        ","Spe_cie":"NEYAC (R\u00e9union, Italie, Allemagne, Hongrie)","Spe_duree":"75","Spe_Lang":"Fr","Spe_public":"tout","Spe_affiche":"Cyrano_de_Bergerac.jpg","Spe_resume_court":"\u00c0 cause de sa laideur, Cyrano n'ose pas avouer son amour \u00e0 Roxane.                                    ","Spe_resume_long":"\u00c0 cause de sa laideur, Cyrano n'ose pas avouer son amour \u00e0 Roxane. Christian est \u00e9galement amoureux de la belle, mais si ce dernier est fort jolie gar\u00e7on, il manque cruellement d'esprit. Cyrano propose alors \u00e0 Christian \"d'\u00eatre ses mots\" pour s\u00e9duire Roxane. Il sera la beaut\u00e9 et lui l'esprit.                                    ","Gre_code":"1"},{"Spe_id":"7","Spe_titre":"D'AUTRES VIES QUE LA MIENNE","Spe_annee":"2016","Spe_mes":"Tatiana Werner","Spe_acteur":"Emmanuel Carr\u00e8re                                                      ","Spe_cie":"Les ailes de Clarence","Spe_duree":"80","Spe_Lang":"Fr","Spe_public":"Scolaire","Spe_affiche":"Dautres_vies_que_la_mienne.jpg","Spe_resume_court":"Apr\u00e8s \"LE NAZI ET LE BARBIER\" le nouveau seul-en-sc\u00e8ne jou\u00e9 par David NATHANSON.                                     ","Spe_resume_long":"Apr\u00e8s le \"NAZI ET LE BARBIER\" le nouveau seul-en-sc\u00e8ne jou\u00e9\u00a8 par David NATHANSON. L'adaptation du magnifique r\u00e9cit D'Emmanuel Carr\u00e8re, un moment de th\u00e9\u00e2tre unique.\r\n\"Tu me fais rire... T'es le seul type que je connaise capable de penser que l'amiti\u00c3\u00a9 de deux juges boiteux et canc\u00c3\u00a9reux qui \u00c3\u00a9pluchent des dossiers de surendettement au Tribunal d'Instance de Vienne, c'est un sujet en or, Et en plus ils couchent pas ensemble t \u00c3\u00a0 la fin elle meurt. j'ai bien r\u00c3\u00a9sum\u00c3\u00a9? C'est ca l'histoire ?\"                                                            ","Gre_code":"1"},{"Spe_id":"8","Spe_titre":"EN ATTENDANT DODO","Spe_annee":"2016","Spe_mes":"Sergio Grondin","Spe_acteur":"","Spe_cie":"Karanbolaz (R\u00c3\u00a9union)","Spe_duree":"45","Spe_Lang":"Fr","Spe_public":"Scolaire","Spe_affiche":"En attendant dodo.jpg","Spe_resume_court":"Gustave est au CP, il n'a pas d'amis, il n'aime rien faire comme les autres.","Spe_resume_long":"Gustave est au CP, il n'a pas d'amis, il n'aime rien faire comme les autres. Il est ... diff\u00c3\u00a9rent. Depuis tout petit, il voit partout autour de lui de dr\u00c3\u00b4les d'oiseaux. Si ses parents sont \u00c3\u00a9merveill\u00c3\u00a9s par sa cr\u00c3\u00a9ativit\u00c3\u00a9, ce n'est pas l'avis de la p\u00c3\u00a9dopsychatre, qui essaie de lui faire entendre raison:\r\n\r\nLes dodos, \u00c3\u00a7a n'existe plus! Si, r\u00c3\u00a9pond Gustave, et il va le prouver. Devenu m\u00c3\u00a9decin aventurier-v\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9rinaire, il parcourt le monde.\r\nA leur recherche. Quan dil apprend que le dernier est mort, il ne perd pas espoir. Il va se d\u00c3\u00a9brouiller\r\n\r\nAutrement qpour le trouver, son Dodo !","Gre_code":"1"},{"Spe_id":"9","Spe_titre":"JE N'AI PAS DE NOM","Spe_annee":"2016","Spe_mes":"Christophe Tarkos","Spe_acteur":"Soumette Ahmed                        ","Spe_cie":"CCAC-Manuva (Comores)","Spe_duree":"55","Spe_Lang":"Fr","Spe_public":"Scolaire","Spe_affiche":"Je_nai_pas_de_nom.jpg","Spe_resume_court":"Un homme sans nom, sans identit\u00e9, nous embarque dans une folie, un va-et-vient entre son imaginaire et la r\u00e9alit\u00e9.                        ","Spe_resume_long":"Un homme sans nom, sans identit\u00c3\u00a9, nous embarque dans une folie, un va-et-vient entre son imaginaire et la r\u00c3\u00a9alit\u00c3\u00a9. Sans cesse interpell\u00c3\u00a9 par les mots-maux, son exutoire, le spectateur est entrain\u00c3\u00a9 dans une folie dynamique port\u00c3\u00a9e par un m\u00c3\u00a9lange des arts, des jeux techniques et sc\u00c3\u00a9niques. Une mise en exergue de la folie qui tient en haleine dans le rire, \"les mots-scions', l'amour, l'inqui\u00c3\u00a9tude, l'espoir.\"                        ","Gre_code":"1"}]